\addsec{О MIPT\LaTeX}

MIPT\LaTeX~"--- набор инструментов, стилей, макросов и образцов, удобных для написания работ на русском языке студентами МФТИ и других вузов.

\addsec{Рекомендуемые материалы по \LaTeX}

\addsec{Настройка окружения}

\addsubsec{Настройка Mik\TeX}

MIPT\LaTeX{} предназначен для работы с дистрибутивом MiKTeX под ОС Windows.
Его можно скачать с официального сайта http://miktex.org/.
\emph{раздел в разработке}

\addsubsec{Настройка \TeX{}nicCenter}

\TeX{}nicCenter~"--- удобный редактор \TeX-файлов, который легко интегрировать как с Mik\TeX{}, так и с внешними инструментами.
\emph{раздел в разработке}

\addsubsec{Рекомендуемая организация работы}
\emph{раздел в разработке}

\addsubsec{Образцы работ}

Практика показала, что простой и действенный способ вёрстки собственной работы заключается в изучении исходных файлов предшествующих работ.
Для этого в репозитории находятся 4 проекта, написанных с использованием MIPT\LaTeX:
\begin{enumerate}
    \item{About~"--- описание MIPT\LaTeX, которое вы сейчас читаете.}
		\item{Kraynov~"--- пример реферата по теоретической физике с большим количеством формул.}
		\item{VoIP~"--- пример реферата с иллюстрациями, перечислениями и разделённым списком литературы.}
		\item{safety~"--- пример реферата с иллюстрациями и перечислениями.}
\end{enumerate}

После проведения настройки настоятельно рекомендуется провести компиляцию всех четырёх проектов, убедиться в корректности вёрстки и наличия списка литературы.

\addsubsec{Конфигурационные файлы}

\addsubsubsec{config.tex}

Файл config.tex содержит основные стилевые настройки документа для русской традиции и осуществляет подключение необходимых пакетов.

\addsubsubsec{macros.tex}

Файл macros.tex содержит определения наиболее употребительных макросов: сокращений, особых символов, специального форматирования, а также переопределения математических символов, свойственных русской традиции.

\addsubsubsec{churchslavonic.tex}

Подключение файла churchslavonic.tex позволяет писать текст на церковнославянском языке.

\addsubsubsec{paragraph.tex}

Подключение файла paragraph.tex запрещает разбивку параграфов между страницами~"--- в каких-то случаях это оказывается эстетичным.

\addsubsec{Пакеты}

\addsubsubsec{mips.sty}

Пакет mips.sty требуется для написания листингов на языке ассемблера архитектуры системы команд MIPS.

\addsubsec{Скрипты}

\addsubsubsec{trudy.bat}

Скрипт <<trudy.bat>> автоматически упаковывает работу для журнала <<Труды МФТИ>> в формат, требуемый редакцией.
\emph{раздел в разработке}

\addsubsubsec{endline}

Хорошим тоном написания документов в разметке \TeX считается размещение каждого предложения на отдельной строке.
Скрипт <<endline.pl>> проверяет соответствие указанного первым аргументом файла этой рекомендации.
В результате работы на экран выводятся номера строк файла, где эта рекомендация была нарушена.

Скрипт <<endline.sh>> запускает скрипт <<endline.pl>> для всех файлов *.tex, находящихся в указанной первым аргументом директории.

\addsubsubsec{nobr}

Как правило, при вёрстке текстов избегают появления так называемых <<висячих предлогов>>, \ie предлогов, находящихся на разных строках с последующим словом.
Аналогичные рекомендации действуют для коротких местоимений, таких как <<я>>, <<ты>>, <<он>>; а также частиц после основных слов (<<хотел~бы>>, <<думал~ли>>).
Скрипт <<nobr.pl>> заменяет <<обычные>> пробелы на <<неразрывные>> в большинстве требуемых случаев.
Аргументом входа является имя исходного файла, обработанный файл печатается на экран.

Скрипт <<nobr.sh>> проводит автоматическую замену необработанных файлов с расширением <<*.tex>> на обработанные в указанной директории.
Резервные копии файлов сохраняются в директории с расширением *.backup.

\emph{раздел в разработке}

\addsubsec{Создание списка литературы}

\addsubsec{Создание алфавитного указателя}

\addsubsec{Создание оглавлений}

\addsubsec{Написание текстов на церковнославянском языке}
